
let historyQuestions = [
    {
      question: "In welchem Jahr endete der Zweite Weltkrieg?",
      answer_1: "1943",
      answer_2: "1945",
      answer_3: "1950",
      answer_4: "1939",
      right_answer: 2,
    },
    {
      question: "Wer war der erste Präsident der Vereinigten Staaten?",
      answer_1: "George Washington",
      answer_2: "Thomas Jefferson",
      answer_3: "Abraham Lincoln",
      answer_4: "John Adams",
      right_answer: 1,
    },
    {
      question: "In welchem Jahr endete der Erste Weltkrieg?",
      answer_1: "1914",
      answer_2: "1917",
      answer_3: "1918",
      answer_4: "1920",
      right_answer: 3,
    },
    {
      question: "Welcher berühmte Herrscher regierte im antiken Rom und wurde am 15. März 44 v. Chr. ermordet?",
      answer_1: "Julius Caesar",
      answer_2: "Alexander der Große",
      answer_3: "Augustus",
      answer_4: "Nero",
      right_answer: 1,
    },
    {
      question: "Was war die Magna Carta?",
      answer_1: "Ein Vertrag zwischen Deutschland und Frankreich",
      answer_2: "Ein mittelalterliches Grundlagendokument",
      answer_3: "Ein antikes Handelsschiff",
      answer_4: "Ein berühmtes Gemälde der Renaissance",
      right_answer: 2,
    },
    {
      question: "Welches Ereignis führte zur Französischen Revolution?",
      answer_1: "Der Schwarze Tod",
      answer_2: "Die Entdeckung Amerikas",
      answer_3: "Die Hinrichtung Ludwig XVI.",
      answer_4: "Der Sturz der Berliner Mauer",
      right_answer: 3,
    }
  ];
  
  let scienceQuestions = [
    {
      question: "Welche Einheit misst die Intensität von Erdbeben?",
      answer_1: "Watt",
      answer_2: "Joule",
      answer_3: "Hertz",
      answer_4: "Richter",
      right_answer: 4,
      topic: "science",
    },
    {
      question: "Was ist die chemische Formel für Wasser?",
      answer_1: "CO2",
      answer_2: "H2O",
      answer_3: "O2",
      answer_4: "CH4",
      right_answer: 2,
      topic: "science",
    },
    {
      question: "Welches Gas macht etwa 78% der Erdatmosphäre aus?",
      answer_1: "Sauerstoff",
      answer_2: "Stickstoff",
      answer_3: "Kohlendioxid",
      answer_4: "Wasserstoff",
      right_answer: 2,
      topic: "science",
    },
    {
      question: "Was ist die kleinste Einheit eines chemischen Elements?",
      answer_1: "Molekül",
      answer_2: "Atom",
      answer_3: "Isotop",
      answer_4: "Ion",
      right_answer: 2,
      topic: "science",
    },
    {
      question: "Welcher Planet ist der dritte in unserem Sonnensystem?",
      answer_1: "Mars",
      answer_2: "Venus",
      answer_3: "Erde",
      answer_4: "Jupiter",
      right_answer: 3,
      topic: "science",
    },
  ];
  
  let sportQuestions =[
    
    {
      question: "Wo fand die Fußball-Weltmeisterschaft 2018 statt?",
      answer_1: "Deutschland",
      answer_2: "Frankreich",
      answer_3: "Brasilien",
      answer_4: "Russland",
      right_answer: 4,
    },
    {
      question: "Wer hält den Weltrekord im Marathonlauf?",
      answer_1: "Usain Bolt",
      answer_2: "Eliud Kipchoge",
      answer_3: "Mo Farah",
      answer_4: "Haile Gebrselassie",
      right_answer: 2,
    },
    {
      question: "Welches Team gewann die NBA-Meisterschaft im Jahr 2021?",
      answer_1: "Los Angeles Lakers",
      answer_2: "Golden State Warriors",
      answer_3: "Miami Heat",
      answer_4: "Milwaukee Bucks",
      right_answer: 4,
    },
    {
      question: "Welche Sportart wird im 'Squared Circle' ausgetragen?",
      answer_1: "Boxen",
      answer_2: "Wrestling",
      answer_3: "MMA (Mixed Martial Arts)",
      answer_4: "Sumo-Ringen",
      right_answer: 1,
    },
    {
      question: "Wer hält den Rekord für die meisten Tore in der Geschichte der FIFA-Weltmeisterschaft?",
      answer_1: "Lionel Messi",
      answer_2: "Pelé",
      answer_3: "Cristiano Ronaldo",
      answer_4: "Miroslav Klose",
      right_answer: 4,
    }
  ];
  
  let geoQuestions =[
    {
      question: "Was ist der größte Kontinent der Erde?",
      answer_1: "Europa",
      answer_2: "Afrika",
      answer_3: "Asien",
      answer_4: "Nordamerika",
      right_answer: 3,
    },
    {
      question: "Welcher Fluss ist der längste auf der Erde?",
      answer_1: "Nil",
      answer_2: "Amazonas",
      answer_3: "Jangtse",
      answer_4: "Mississippi",
      right_answer: 2,
    },
    {
      question: "Welcher Ozean liegt zwischen Nordamerika und Europa?",
      answer_1: "Atlantischer Ozean",
      answer_2: "Pazifischer Ozean",
      answer_3: "Indischer Ozean",
      answer_4: "Südlicher Ozean",
      right_answer: 1,
    },
    {
      question: "Welches Land hat die meisten Einwohner auf der Welt?",
      answer_1: "Indien",
      answer_2: "China",
      answer_3: "USA",
      answer_4: "Russland",
      right_answer: 2,
    },
  ];